{"id": "top-th-0", "question": "หอยทากเทอร์โบเล่นเกมบนกระดานที่มี $2024$ แถว และ $2023$ คอลัมน์ มีสัตว์ประหลาดที่ซ่อนอยู่ใน $2022$ ช่อง ในเริ่มแรกเทอร์โบไม่ทราบว่าสัตว์ประหลาดอยู่ไหน แต่เขารู้ว่าในแต่ละแถวยกเว้นแถวแรกและแถวสุดท้าย จะมีสัตว์ประหลาดอยู่หนึ่งตัวเท่านั้น และในแต่ละคอลัมน์มีสัตว์ประหลาดได้สูงสุดหนึ่งตัว\nเทอร์โบต้องพยายามหลายครั้งเพื่อเดินทางจากแถวแรกไปยังแถวสุดท้าย ในแต่ละครั้งเขาสามารถเลือกเริ่มจากช่องใดก็ได้ในแถวแรก จากนั้นเขาจะเคลื่อนที่ไปยังช่องที่อยู่ติดกันที่มีด้านร่วมกัน (สามารถกลับไปช่องที่เคยไปแล้วได้) ถ้าเขาไปถึงช่องที่มีสัตว์ประหลาด ความพยายามของเขาจะจบลงและเขาจะถูกส่งกลับไปยังแถวแรกเพื่อเริ่มใหม่ สัตว์ประหลาดไม่เคลื่อนที่และเทอร์โบจำได้ว่าแต่ละช่องที่เขาเคยไปมามีสัตว์ประหลาดหรือไม่ ถ้าเขาไปถึงช่องใดก็ตามในแถวสุดท้าย ความพยายามของเขาจะสิ้นสุดลงและเกมก็จะจบ\nหาค่าต่ำสุดของ $n$ ซึ่งทำให้เทอร์โบมีวิธีการที่จะรับประกันว่าเขาจะไปถึงแถวสุดท้ายในการพยายามครั้งที่ $n$ หรือก่อนหน้านั้น ไม่ว่าพวกสัตว์ประหลาดจะอยู่ที่ไหน", "answer": "3"}
{"id": "top-th-1", "question": "ให้ $\\mathbb{Q}$ เป็นเซตของจำนวนตรรกยะ ฟังก์ชัน $f: \\mathbb{Q} \\to \\mathbb{Q}$ เรียกว่า aquaesulian หากมีสมบัติดังนี้: สำหรับทุก ๆ $x,y \\in \\mathbb{Q}$,\\\\[ f(x+f(y)) = f(x) + y \\quad \\text{or} \\quad f(f(x)+y) = x + f(y). \\]แสดงว่ามีจำนวนเต็ม $c$ ที่สำหรับฟังก์ชัน aquaesulian ใด ๆ $f$ มีจำนวนของค่าจำนวนตรรกยะรูป $f(r) + f(-r)$ สำหรับจำนวนตรรกยะบางตัว $r$ ไม่เกิน $c$ และหาค่าที่น้อยที่สุดของ $c$", "answer": "2"}
{"id": "top-th-2", "question": "ให้ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวก สามเหลี่ยมญี่ปุ่นประกอบด้วย $1 + 2 + \\dots + n$ วงกลมซึ่งถูกจัดเรียงในรูปสามเหลี่ยมด้านเท่า โดยที่แถวที่ $i$ จะมีวงกลม $i$ วง และในแต่ละแถวมีวงกลมสีแดงเพียงวงเดียว เส้นทางนินจาในสามเหลี่ยมญี่ปุ่นหมายถึงเส้นทางที่ผ่านวงกลมจำนวน $n$ วง โดยเริ่มต้นจากแถวบนสุดและเดินทางลงไปยังวงกลมสองวงใต้ในแถวถัดไปทีละหนึ่งแถวจนถึงแถวล่างสุด ตัวอย่างดังรูปแสดงสามเหลี่ยมญี่ปุ่นที่ $n = 6$ พร้อมกับเส้นทางนินจาที่มีวงกลมสีแดงสองวง\n[asy]\n// credit to vEnhance for the diagram (which was better than my original asy):\nsize(4cm); \npair X = dir(240); pair Y = dir(0); \npath c = scale(0.5)*unitcircle; \nint[] t = {0,0,2,2,3,0}; \nfor (int i=0; i<=5; ++i) {    \nfor (int j=0; j<=i; ++j) { \nfilldraw(shift(i*X+j*Y)*c, (t[i]==j) ? lightred : white); \ndraw(shift(i*X+j*Y)*c);    \n} \n} \ndraw((0,0)--(X+Y)--(2*X+Y)--(3*X+2*Y)--(4*X+2*Y)--(5*X+2*Y),linewidth(1.5)); \npath q = (3,-3sqrt(3))--(-3,-3sqrt(3)); \ndraw(q,Arrows(TeXHead, 1)); \nlabel(\"$n = 6$\", q, S);\nlabel(\"$n = 6$\", q, S);\n[/asy]\nจงหาค่าสูงสุดของ $k$ สำหรับ $n$ เพื่อที่ในสามเหลี่ยมญี่ปุ่นแต่ละอันจะมีเส้นทางนินจาที่ประกอบด้วยวงกลมสีแดงอย่างน้อย $k$ วง", "answer": "$\\lfloor \\log_{2} n  \\rfloor + 1$"}
{"id": "top-th-3", "question": "ให้ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวก สี่เหลี่ยมจัตุรัสนอร์ดิก คือ กระดานขนาด $n \\times n$ ซึ่งมีตัวเลขทุกตัวตั้งแต่ $1$ ถึง $n^2$ อยู่ในแต่ละช่อง โดยที่แต่ละช่องมีตัวเลขเพียงตัวเดียวเท่านั้น ช่องที่แตกต่างกันสองช่องจะถือว่าอยู่ติดกันถ้ามีด้านข้างร่วมกัน ช่องที่ติดกันแต่ละช่องที่มีตัวเลขใหญ่กว่าจะเรียกว่า \"หุบเขา\" เส้นทางขึ้นเขาคือ ลำดับของหนึ่งช่องหรือมากกว่าที่:\n(i) ช่องแรกในลำดับเป็นหุบเขา,\n(ii) แต่ละช่องในลำดับถัดไปอยู่ติดกับช่องก่อนหน้า, และ\n(iii) ตัวเลขที่เขียนในแต่ละช่องของลำดับมีค่าเพิ่มขึ้น\nหาค่าฟังก์ชันของ $n$ ที่ทำให้จำนวนรวมของเส้นทางขึ้นเขาในสี่เหลี่ยมจัตุรัสนอร์ดิกน้อยที่สุด", "answer": "$2n^2 - 2n + 1$"}
{"id": "top-th-4", "question": "ศาสตราจารย์โอ๊คกำลังให้อาหารโปเกมอนจำนวน $100$ ตัว แต่ละตัวมีชามที่ขนาดเป็นจำนวนจริงบวกในหน่วยกิโลกรัม ซึ่งศาสตราจารย์โอ๊ครู้ค่าขนาดเหล่านี้อยู่แล้ว ขนาดรวมของชามทั้งหมดคือ $100$ กิโลกรัม ศาสตราจารย์โอ๊คแจกจ่ายอาหารทั้งหมด $100$ กิโลกรัมในวิธีที่แต่ละโปเกมอนจะได้รับอาหารเป็นจำนวนเต็มบวกหรือน้อยกว่าศูนย์ในหน่วยกิโลกรัม (อาจมากกว่าขนาดของชามก็ได้) ระดับความไม่พอใจของโปเกมอนที่ได้รับอาหาร $N$ กิโลกรัมและมีขนาดชาม $C$ กิโลกรัมมีค่าเท่ากับ $\\lvert N-C\\rvert$\nจงหาจำนวนจริงที่น้อยที่สุด $D$ ที่ไม่ว่าจะเป็นขนาดของชามอย่างไรก็ตาม ศาสตราจารย์โอ๊คสามารถแจกจ่ายอาหารในวิธีที่ผลรวมของระดับความไม่พอใจของโปเกมอนทั้งหมด $100$ ตัวไม่เกิน $D$", "answer": "50"}
{"id": "top-th-5", "question": "กำหนดความยาวสูงสุด $L$ ของลำดับ $a_1,\\dots,a_L$ ที่เป็นจำนวนเต็มบวก โดยจะต้องเป็นไปตามเงื่อนไขทั้งสองข้อต่อไปนี้:\nทุกๆ ค่าของลำดับจะต้องไม่เกิน $2^{2023}$ และ\nจะต้องไม่มีช่วงอนุกรมย่อยที่ต่อเนื่อง $a_i,a_{i+1},\\dots,a_j$ (โดยที่ $1\\le i\\le j\\le L$) ที่สามารถเลือกสัญลักษณ์ $s_i,s_{i+1},\\dots,s_j\\in\\{1,-1\\}$ เพื่อให้\\[s_ia_i+s_{i+1}a_{i+1}+\\dots+s_ja_j=0.\\]", "answer": "$2^{2024} - 1$"}
{"id": "top-th-6", "question": "ให้ $n\\geqslant 2$ เป็นจำนวนเต็มบวก Paul มีแถบสี่เหลี่ยม 1\\times n^2 ประกอบด้วยตารางหน่วยขนาด $n^2$ โดยตารางที่ $i^{\\text{th}}$ ถูกติดป้ายด้วย $i$ สำหรับทุก $1 \\leqslant i \\leqslant n^2$ เขาต้องการตัดแถบนี้ออกเป็นหลายชิ้น ซึ่งแต่ละชิ้นจะประกอบไปด้วยตารางหน่วยหลายตัวที่ต่อเนื่องกัน จากนั้นแปล (โดยไม่หมุนหรือคว่ำ) ชิ้นส่วนเหล่านั้นให้ได้สี่เหลี่ยมจตุรัสขนาด $n\\times n$ โดยต้องมีคุณสมบัติดังนี้: ถ้าตารางหน่วยในแถวที่ $i^{\\text{th}}$ และคอลัมน์ที่ $j^{\\text{th}}$ ถูกติดป้ายด้วย $a_{ij}$ แล้ว $a_{ij}-(i+j-1)$ จะถูกหารด้วย $n$ ลงตัว\nกำหนดจำนวนชิ้นน้อยที่สุดที่ Paul จำเป็นต้องตัดเพื่อให้บรรลุนี้", "answer": "$2n - 1$"}
{"id": "top-th-7", "question": "หมู่เกาะอิโมมิประกอบด้วยเกาะจำนวน $n\\geq 2$ เกาะ ระหว่างเกาะที่แตกต่างกันแต่ละคู่จะมีเส้นทางเรือข้ามฟากเฉพาะที่ให้บริการไปมาทั้งสองทิศทาง และแต่ละเส้นทางจะมีหนึ่งในบริษัทของ $k$ บริษัททำการดำเนินการบริการ เป็นที่ทราบกันว่าหากบริษัทใดบริษัทหนึ่งใน $k$ บริษัทหยุดให้บริการเรือข้ามฟากทุกเส้นทาง จะทำให้ไม่สามารถที่จะเดินทางไปเยี่ยมชมทุกเกาะครบทุกเกาะได้ โดยเฉพาะไม่สามารถที่จะไม่กลับมาที่เกาะที่นักท่องเที่ยวเริ่มต้นได้\nจงหาค่ามากสุดที่เป็นไปได้ของ $k$ ในแง่ของ $n$", "answer": "$\\lfloor \\log_{2}n \\rfloor$"}
{"id": "top-th-8", "question": "กำหนดให้ $a_1, \\dots, a_n, b_1, \\dots, b_n$ เป็นจำนวนเต็มบวก $2n$ จำนวน ที่ทำให้ผลคูณ $n+1$ ต่อไปนี้ \\[a_1 a_2 a_3 \\cdots a_n, b_1 a_2 a_3 \\cdots a_n, b_1 b_2 a_3 \\cdots a_n, \\dots, b_1 b_2 b_3 \\cdots b_n\\] เป็นลำดับเลขคณิตที่เพิ่มขึ้นแบบเคร่งครัดตามลำดับ ให้หาผลต่างร่วมที่เล็กที่สุดที่เป็นไปได้ของลำดับเลขคณิตดังกล่าว", "answer": "$n!$"}
{"id": "top-th-9", "question": "ให้ $k\\ge2$ เป็นจำนวนเต็ม จงหาจำนวนเต็มที่น้อยที่สุด $n \\ge k+1$ ที่มีคุณสมบัติดังนี้ มีเซตของจำนวนจริง $n$ จำนวนที่แต่ละตัวประกอบด้วยผลรวมของจำนวนจริงอื่นๆที่ไม่ซ้ำกัน $k$ จำนวนในเซตนี้", "answer": "$k + 4$"}
{"id": "top-th-10", "question": "ให้ $\\mathbb R$ เป็นเซตของจำนวนจริง เราใช้ $\\mathcal F$ แทนเซตของฟังก์ชันทั้งหมด $f\\colon\\mathbb R\\to\\mathbb R$ ที่ $$f(x + f(y)) = f(x) + f(y)$$ สำหรับทุก $x,y\\in\\mathbb R$ จงหาทุกจำนวนตรรกยะ $q$ โดยให้สำหรับทุกฟังก์ชัน $f\\in\\mathcal F$ มีอยู่ $z\\in\\mathbb R$ ที่ทำให้ $f(z)=qz$", "answer": "$\\left\\{ \\frac{n+1}{n}: n\\in\\mathbb{Z}, n\\neq0 \\right\\}$"}
{"id": "top-th-11", "question": "ลำดับ $\\pm 1$ หมายถึงลำดับของตัวเลขจำนวน $2022$ ตัว, ซึ่งแต่ละตัวเลข $a_1, \\ldots, a_{2022},$ เท่ากับ $+1$ หรือ $-1$ กำหนดค่า $C$ ที่มากที่สุดเพื่อให้ได้ว่า สำหรับลำดับ $\\pm 1$ ใด ๆ จะมีจำนวนเต็ม $k$ และดัชนี $1 \\le t_1 < \\ldots < t_k \\le 2022$ ซึ่ง $t_{i+1} - t_i \\le 2$ สำหรับทุก $i$ และ$$\\left| \\sum_{i = 1}^{k} a_{t_i} \\right| \\ge C.$$", "answer": "506"}
{"id": "top-th-12", "question": "จำนวนหนึ่งถูกเรียกว่าเป็นจำนวน Norwegian หากมีตัวหารบวกที่แตกต่างกันสามตัวโดยที่ผลรวมของตัวประกอบเหล่านั้นเท่ากับ $2022$ หาจำนวน Norwegian ที่น้อยที่สุด\n(หมายเหตุ: จำนวนตัวหารบวกทั้งหมดของจำนวน Norwegian อาจมีมากกว่า $3$)", "answer": "1344"}
{"id": "top-th-13", "question": "จงหาฟังก์ชัน $f: \\mathbb{R} \\rightarrow \\mathbb{R}$ ที่เป็นไปตามสมการ$$(f(a)-f(b))(f(b)-f(c))(f(c)-f(a)) = f(ab^2+bc^2+ca^2) - f(a^2b+b^2c+c^2a)$$สำหรับจำนวนจริงทุกค่า $a$, $b$, $c$", "answer": "$f(x)=\\alphax+\\beta$ or $f(x)=\\alphax^3+\\beta$ where $\\alpha \\in \\{-1,0,1\\}$ and $\\beta\\in\\mathbb{R}$"}
{"id": "top-th-14", "question": "จงหาเลขจำนวนเต็มที่มากที่สุด $N$ ซึ่งตาราง $T$ ที่มี $N$ แถว และ $100$ คอลัมน์ของจำนวนเต็มสามารถมีคุณสมบัติดังต่อไปนี้:\n$\\text{(i)}$ ทุกแถวประกอบด้วยตัวเลข $1$, $2$, $\\ldots$, $100$ ในลำดับใด ๆ \n$\\text{(ii)}$ สำหรับแถวที่ต่างกันสองแถว $r$ และ $s$ ใด ๆ จะมีคอลัมน์ $c$ ที่ทำให้ $|T(r,c) - T(s, c)|\\geq 2$. (โดยที่ $T(r,c)$ เป็นค่าที่อยู่ในแถว $r$ และคอลัมน์ $c$)", "answer": "$\\frac{100!}{2^{50}}$"}
{"id": "top-th-15", "question": "กำหนดให้ $R^+$ เป็นเซตของจำนวนจริงบวก จงหาฟังก์ชันทั้งหมด $f:R^+$ $\\rightarrow$ $R^+$ ที่สำหรับจำนวนจริงบวก $x$ และ $y$ ทั้งหมดเป็นจริงดังนี้:\n$$f(x+f(xy))+y=f(x)f(y)+1$$", "answer": "$f(x) = x + 1$"}
{"id": "top-th-16", "question": "มีจำนวนเต็ม $n > 1$ มีสถานีจำนวน $n^2$ แห่งบนเนินเขา โดยทุกสถานีจะมีระดับความสูงต่างกัน บริษัทเคเบิลคาร์สองบริษัท $A$ และ $B$ ดำเนินกิจการเคเบิลคาร์จำนวน $k$ คัน; เคเบิลคาร์แต่ละคันจะให้บริการจากสถานีหนึ่งไปยังสถานีที่สูงกว่า โดยไม่มีจุดจอดแวะระหว่างทาง เคเบิลคาร์ $k$ คันของบริษัท $A$ มีจุดเริ่มต้น $k$ จุดที่ต่างกันและจุดสิ้นสุด $k$ จุดที่ต่างกัน และเคเบิลคาร์ที่เริ่มจากจุดสูงกว่าจะจบที่จุดสูงกว่าเช่นกัน เงื่อนไขเดียวกันนี้ใช้กับบริษัท $B$ เช่นกัน เราเรียกว่าสองสถานีเชื่อมต่อกันโดยบริษัทหนึ่ง ถ้าสามารถออกจากสถานีที่ต่ำกว่าและไปถึงสถานีที่สูงกว่าโดยการใช้เคเบิลคาร์ของบริษัทนั้น (โดยไม่มีการเคลื่อนไหวอื่น ๆ ระหว่างสถานี) จงหาจำนวนเต็มบวกที่เล็กที่สุด $k$ ที่ทำให้มั่นใจได้ว่ามีสถานีสองแห่งที่เชื่อมต่อกันโดยทั้งสองบริษัท", "answer": "n^2 - n + 1"}
{"id": "top-th-17", "question": "เลขฟีโบนักชี $F_0, F_1, F_2, . . .$ ถูกนิยามแบบอุปนัยโดย $F_0=0, F_1=1$, และ $F_{n+1}=F_n+F_{n-1}$ สำหรับ $n \\ge 1$ ให้จำนวนเต็ม $n \\ge 2$ หาขนาดของเซต $S$ ของจำนวนเต็มที่มีขนาดเล็กที่สุด ซึ่งสำหรับทุกๆ $k=2, 3, . . . , n$ จะมีบาง $x, y \\in S$ ที่ $x-y=F_k$", "answer": "$\\lceil \\frac{n}{2} \\rceil + 1$"}
{"id": "top-th-18", "question": "ผู้เล่น $A$ และ $B$ เล่นเกมบนกระดานดำที่มีเลข 1 จำนวน 2020 ตัว ในการเล่นแต่ละรอบ ผู้เล่น $A$ ลบเลขสองตัว $x$ และ $y$ ออกจากกระดานดำ แล้วผู้เล่น $B$ เขียนหนึ่งในตัวเลข $x+y$ และ $|x-y|$ บนกระดานดำ เกมจะสิ้นสุดทันทีหากมีการเกิดขึ้นของเงื่อนไขดังนี้\n$(1)$ หนึ่งในตัวเลขบนกระดานดำมีค่ามากกว่าผลรวมของตัวเลขอื่นทั้งหมด;\n$(2)$ มีแต่เลขศูนย์เท่านั้นบนกระดานดำ\nจากนั้นผู้เล่น $B$ ต้องมอบคุกกี้ให้ผู้เล่น $A$ เท่ากับจำนวนตัวเลขบนกระดานดำ ผู้เล่น $A$ ต้องการคุกกี้ให้ได้มากที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้ ในขณะที่ผู้เล่น $B$ ต้องการให้คุกกี้น้อยที่สุด กำหนดจำนวนคุกกี้ที่ผู้เล่น $A$ ได้รับหากทั้งสองผู้เล่นเล่นเกมอย่างมีประสิทธิภาพที่สุด", "answer": "7"}
{"id": "top-th-19", "question": "ธนาคารออฟบาธออกเหรียญที่มี $H$ ด้านหนึ่งและ $T$ อีกด้านหนึ่ง แฮร์รี่มีเหรียญเหล่านี้จำนวน $n$ เรียงเป็นแถวจากซ้ายไปขวา โดยเขาจะทำตามขั้นตอนต่อไปนี้แบบซ้ำ ๆ: ถ้ามีเหรียญที่แสดง $H$ อยู่ $k$ เหรียญโดยที่ $k>0$ เขาจะพลิกเหรียญที่ $k$ จากซ้าย ไม่เช่นนั้น เหรียญทั้งหมดจะอยู่ในสภาพแสดง $T$ และเขาจะหยุด สำหรับตัวอย่าง ถ้า $n=3$ กระบวนการเริ่มต้นด้วย $THT$ จะเป็น $THT \\to HHT \\to HTT \\to TTT$ ซึ่งจะหยุดหลังจากทำสามครั้ง\n\n(a) แสดงว่า สำหรับสถานะเริ่มต้นแต่ละแบบ แฮร์รี่จะหยุดหลังจากทำขั้นตอนเหล่านี้จำนวนจำกัด\n\n(b) สำหรับสถานะเริ่มต้นแต่ละแบบ $C$ ให้ $L(C)$ เป็นจำนวนครั้งที่แฮร์รี่ทำก่อนจะหยุด ตัวอย่างเช่น $L(THT) = 3$ and $L(TTT) = 0$ จงหาค่าเฉลี่ยของ $L(C)$ ในทุกสถานะเริ่มต้น $C$ ที่เป็นไปได้ทั้งหมดจำนวน $2^n$.", "answer": "$\\frac{1}{4}n(n+1)$"}
{"id": "top-th-20", "question": "สำหรับจำนวนจริงสองจำนวนที่แตกต่างกันใดๆ $x$ และ $y$ เรากำหนดให้ $D(x,y)$ เป็นจำนวนเต็ม $d$ ที่ไม่ซ้ำกันซึ่งสอดคล้องกับ $2^d\\le |x-y| < 2^{d+1}$ โดยให้เซตของจำนวนจริง $\\mathcal F$ และสมาชิก $x\\in \\mathcal F$ เราจะกล่าวว่าสเกลของ $x$ ใน $\\mathcal F$ คือค่าของ $D(x,y)$ สำหรับ $y\\in\\mathcal F$ โดยที่ $x\\neq y$ ให้ $k$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่กำหนด\nสมมติว่าสมาชิกแต่ละตัว $x$ ของ $\\mathcal F$ มีสเกลที่แตกต่างกันใน $\\mathcal F$ ไม่เกิน $k$ ค่า (สเกลเหล่านี้อาจขึ้นอยู่กับ $x$) ขนาดสูงสุดที่เป็นไปได้ของ $\\mathcal F$ คือเท่าใด", "answer": "$2^k$"}
{"id": "top-th-21", "question": "กำหนดให้ $a_0,a_1,a_2,\\dots$ เป็นลำดับของจำนวนจริงที่ $a_0=0, a_1=1,$ และสำหรับทุก ๆ $n\\geq 2$ มีอยู่ $1 \\leq k \\leq n$ ที่ทำให้\\[ a_n=\\frac{a_{n-1}+\\dots + a_{n-k}}{k}. \\]จงหาค่ามากที่สุดที่เป็นไปได้ของ $a_{2018}-a_{2017}$.", "answer": "$\\frac{2016}{2017^2}$"}
{"id": "top-th-22", "question": "ให้ $q$ เป็นจำนวนจริง กูกูมีผ้าเช็ดปากที่มีตัวเลขจริงสิบตัวที่แตกต่างกันเขียนอยู่ และเขียนตัวเลขจริงสามบรรทัดต่อไปนี้บนกระดานดำ:\nในบรรทัดแรก กูกูเขียนทุกจำนวนที่อยู่ในรูปแบบ $a-b$ ซึ่ง $a$ และ $b$ เป็นจำนวนสองตัว (ไม่จำเป็นต้องแตกต่างกัน) จากบนผ้าเช็ดปากของเขา\nในบรรทัดที่สอง กูกูเขียนทุกจำนวนที่อยู่ในรูปแบบ $qab$ ซึ่ง $a$ และ $b$ เป็นจำนวนสองตัว (ไม่จำเป็นต้องแตกต่างกัน) จากบรรทัดแรก\nในบรรทัดที่สาม กูกูเขียนทุกจำนวนที่อยู่ในรูปแบบ $a^2+b^2-c^2-d^2$ ซึ่ง $a, b, c, d$ เป็นจำนวนสี่ตัว (ไม่จำเป็นต้องแตกต่างกัน) จากบรรทัดแรก\nหาค่าของ $q$ ทั้งหมดที่ ทำให้ทุกจำนวนในบรรทัดที่สองเป็นส่วนหนึ่งของจำนวนในบรรทัดที่สาม ไม่ว่าจำนวนในผ้าเช็ดปากของกูกูจะเป็นค่าใดก็ตาม", "answer": "$\\{-2,0,2\\}$"}
{"id": "top-th-23", "question": "จงหาค่าคงที่ $C > 0$ ที่เล็กที่สุดที่ทำให้ข้อความต่อไปนี้เป็นจริง: สำหรับจำนวนจริงบวกใดๆ $a_1,a_2,a_3,a_4,a_5$ (ไม่จำเป็นต้องแตกต่างกันทั้งหมด) เราสามารถเลือกดัชนีที่แตกต่างกัน $i,j,k,l$ ได้เสมอเพื่อให้ \\[ \\left| \\frac{a_i}{a_j} - \\frac {a_k}{a_l} \\right| \\le C. \\]", "answer": "$\\frac{1}{2}$"}
{"id": "top-th-24", "question": "สมการ $$(x-1)(x-2)\\cdots(x-2016)=(x-1)(x-2)\\cdots (x-2016)$$ ถูกเขียนบนกระดาน ซึ่งทั้งสองข้างมีปัจจัยเชิงเส้น $2016$ ตัว ถามว่า ค่าของ $k$ ที่น้อยที่สุดที่สามารถลบปัจจัยเชิงเส้นจำนวนนั้นออกจากทั้งหมด $4032$ ตัว ได้โดยที่ต้องมีปัจจัยเชิงเส้นอย่างน้อยหนึ่งตัวเหลืออยู่ในแต่ละข้างและสมการที่เหลือนั้นไม่มีคำตอบที่เป็นจำนวนจริงคือค่าใด?", "answer": "2016"}
{"id": "top-th-25", "question": "จงหาค่าคงที่จริงที่มากที่สุด $a$ ที่ทำให้สำหรับทุก $n \\geq 1$ และสำหรับจำนวนจริงทั้งหมด $x_0, x_1, ... , x_n$ ที่เป็นไปตามเงื่อนไข $0 = x_0 < x_1 < x_2 < \\cdots < x_n$ มีสมการว่า \\[\\frac{1}{x_1-x_0} + \\frac{1}{x_2-x_1} + \\dots + \\frac{1}{x_n-x_{n-1}} \\geq a \\left( \\frac{2}{x_1} + \\frac{3}{x_2} + \\dots + \\frac{n+1}{x_n} \\right)\\]", "answer": "$\\frac{4}{9}$"}
{"id": "top-th-26", "question": "หาค่าของจำนวนเต็ม $n$ ทั้งหมด ซึ่งแต่ละช่องในตาราง $n \\times n$ สามารถถูกเติมด้วยตัวอักษรหนึ่งในสามตัวอักษรนี้: $I$, $M$, และ $O$ โดย:\n\nในแต่ละแถวและแต่ละคอลัมน์ ตัวอักษรที่เติมเข้าไปหนึ่งในสามเป็น $I$ หนึ่งในสามเป็น $M$ และหนึ่งในสามเป็น $O$ และ\nในเส้นทแยงมุมใด ๆ ถ้าจำนวนตัวอักษรในเส้นทแยงมุมเป็นจำนวนที่หารด้วยสามลงตัว ตัวอักษรที่เติมเข้าไปหนึ่งในสามเป็น $I$ หนึ่งในสามเป็น $M$ และหนึ่งในสามเป็น $O$\nหมายเหตุ: แถวและคอลัมน์ของตาราง $n \\times n$ จะถูกเลขลำดับจาก $1$ ถึง $n$ ตามลำดับปกติ ดังนั้นแต่ละช่องสี่เหลี่ยมจะสอดคล้องกับคู่ของจำนวนเต็มบวก $(i,j)$ โดยมีเงื่อนไข $1 \\le i,j \\le n$ สำหรับ $n>1$ ตารางจะมีเส้นทแยงมุม $4n-2$ เส้น ซึ่งแบ่งออกเป็นสองประเภท เส้นทแยงมุมประเภทแรกประกอบด้วยช่องทั้งหมด $(i,j)$ ที่ $i+j$ เป็นค่าคงที่ และเส้นทแยงมุมประเภทที่สองประกอบด้วยช่องทั้งหมด $(i,j)$ ที่ $i-j$ เป็นค่าคงที่", "answer": "9"}
{"id": "top-th-27", "question": "กำหนดให้ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวก หาค่าจำนวนเต็มบวกที่น้อยที่สุด $k$ ซึ่งมีคุณสมบัติดังนี้: สามารถทำเครื่องหมายในช่องจำนวน $k$ บนกระดานขนาด $2n \\times 2n$ ได้ โดยมีการแบ่งแยกกระดานออกเป็นโดมิโนขนาด $1 \\times 2$ และ $2 \\times 1$ เพียงแบบเดียวที่เป็นไปได้ โดยที่ไม่มีโดมิโนใดที่มีช่องที่ทำเครื่องหมายไว้อยู่ 2 ช่อง", "answer": "$2n$"}
{"id": "top-th-28", "question": "เซตของจำนวนเต็มบวกถูกเรียกว่าหอม หากมีสมาชิกอย่างน้อยสองสมาชิกและสมาชิกแต่ละตัวมีปัจจัยเฉพาะที่ร่วมกับอย่างน้อยหนึ่งในสมาชิกอื่น ๆ กำหนดให้ $P(n)=n^2+n+1$ ค่าเต็มบวกที่น้อยที่สุดของ $b$ ที่มีอยู่ ค่าเต็มไม่ติดลบ $a$ อย่างนั้นทำให้เซต $$\\{P(a+1),P(a+2),\\ldots,P(a+b)\\}$$ เป็นเซตหอมมีค่าเท่ากับอะไร?", "answer": "6"}
{"id": "top-th-29", "question": "ให้ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่กำหนด จงหาค่ามากที่สุดของ\\[ \\sum_{1 \\le r < s \\le 2n} (s-r-n)x_rx_s, \\]เมื่อ $-1 \\le x_i \\le 1$ สำหรับทุก $i = 1, \\cdots , 2n$.", "answer": "$n(n-1)$"}
{"id": "top-th-30", "question": "สำหรับเซตจำกัด $A$ ของจำนวนเต็มบวก การแบ่งเซต $A$ ออกเป็นเซตย่อยที่ไม่ทับซ้อนกันและไม่ว่างสองเซต $A_1$ และ $A_2$ เรียกว่า$\\textit{good}$ ถ้าตัวหารร่วมมากสุดของสมาชิกใน $A_2$ เท่ากับตัวคูณร่วมน้อยสุดของสมาชิกใน $A_1$ จงหาค่าต่ำสุดของ $n$ ที่ทำให้มีเซตจำนวนเต็มบวกขนาด $n$ ซึ่งมีการแบ่งเซตแบบดีกำลัง $2015$ ตรงตัวพอดี", "answer": "3024"}
{"id": "top-th-31", "question": "กำหนดให้ $\\mathbb{Z}_{>0}$ แทนเซตของจำนวนเต็มบวก สำหรับจำนวนเต็มบวกใดๆ $k$ กำหนดให้ฟังก์ชัน $f: \\mathbb{Z}_{>0} \\to \\mathbb{Z}_{>0}$ ถูกเรียกว่า $k$-ดี (k-good) ถ้า $\\gcd(f(m) + n, f(n) + m) \\le k$ สำหรับทุกคู่ $m \\neq n$ จงหาค่าของ $k$ ทั้งหมดที่มีฟังก์ชัน $k$-ดี", "answer": "$k \\geq 2$"}
{"id": "top-th-32", "question": "ให้ $n \\ge 2$ เป็นจำนวนเต็ม พิจารณากระดานหมากรุกขนาด $n \\times n$ ที่ประกอบด้วยสี่เหลี่ยมหน่วย $n^2$ หน่วย การจัดตำแหน่งของเรือที่มี $n$ ลำบนกระดานนี้จะสงบสุขหากว่าแต่ละแถวและแต่ละคอลัมน์มีเรือเพียงลำเดียว จงหาจำนวนเต็มบวกที่มากที่สุด $k$ ที่สำหรับการจัดตำแหน่งเรือทั้ง $n$ ลำในทุก ๆ แบบที่สงบสุข จะมีสี่เหลี่ยมขนาด $k \\times k$ ที่ไม่มีเรือวางอยู่ในสี่เหลี่ยมหน่วย $k^2$ หน่วยใด ๆ เลย", "answer": "$\\left\\lfloor \\sqrt{n-1} \\right\\rfloor$"}
{"id": "top-th-33", "question": "หาจำนวนเฉพาะ $p>5$ ทั้งหมด ซึ่งมีจำนวนเต็ม $a$ และจำนวนเต็ม $r$ ที่เป็นไปตาม $1\\leq r\\leq p-1$ พร้อมกับคุณสมบัติดังนี้: ลำดับ $1,\\,a,\\,a^2,\\,\\ldots,\\,a^{p-5}$ สามารถจัดเรียงใหม่เป็นลำดับ $b_0,\\,b_1,\\,b_2,\\,\\ldots,\\,b_{p-5}$ ที่ทำให้ $b_n-b_{n-1}-r$ หารหารลงตัวด้วย $p$ สำหรับ $1\\leq n\\leq p-5$.", "answer": "7"}
{"id": "top-th-34", "question": "กำหนดให้ $c_0,\\,c_1,\\,c_2,\\,\\ldots$ เป็นลำดับที่กำหนดโดย\\[\\frac{1-3x-\\sqrt{1-14x+9x^2}}{4}=\\sum_{k=0}^\\infty c_kx^k\\]สำหรับ $x$ ที่มีค่าน้อยเพียงพอ สำหรับจำนวนเต็มบวก $n$ ให้ $A$ เป็นเมทริกซ์ $n$-by-$n$ โดยที่ $i,j$-รายการเป็น $c_{i+j-1}$ สำหรับ $i$ และ $j$ ใน $\\{1,\\,\\ldots,\\,n\\}$ จงหาดีเทอร์มิแนนต์ของ $A$", "answer": "$10^{\\frac{n(n-1)}{2}}$"}
{"id": "top-th-35", "question": "กำหนดให้ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวก ตั้งค่า $a_{n,0}=1$ สำหรับ $k\\geq 0$ เลือกจำนวนเต็ม $m_{n,k}$ แบบสุ่มเท่า ๆ กันจากเซต $\\{1,\\,\\ldots,\\,n\\}$ และให้\\[a_{n,k+1}=\\begin{cases} a_{n,k}+1, & \\text{if $m_{n,k}>a_{n,k}$;}\\ a_{n,k}, & \\text{if $m_{n,k}=a_{n,k}$;}\\ a_{n,k}-1, & \\text{if $m_{n,k}<a_{n,k}$.}\\end{cases}\\]กำหนดให้ $E(n)$ เป็นค่าคาดหมายของ $a_{n,n}$ จงหาค่าของ $\\lim_{n\\to\\infty}E(n)/n$.", "answer": " $\\frac{1}{2} \\left( 1 - e^{-2} \\right)$."}
{"id": "top-th-36", "question": "กำหนดหมายเลขจริงบวกที่เล็กที่สุด $r$ ที่มีอยู่เพื่อให้มีฟังก์ชันที่อนุพันธ์ได้ $f: \\mathbb{R} \\rightarrow \\mathbb{R}$ และ $g: \\mathbb{R} \\rightarrow \\mathbb{R}$ ซึ่งเป็นไปตามเงื่อนไขต่อไปนี้\n(ก) $f(0)>0$,\n(ข) $g(0)=0$,\n(ค) $\\left|f^{\\prime}(x)\\right| \\leq|g(x)|$ สำหรับทุกค่า $x$,\n(ง) $\\left|g^{\\prime}(x)\\right| \\leq|f(x)|$ สำหรับทุกค่า $x$, และ\n(จ) $f(r)=0$.", "answer": "$\\frac{\\pi}{2}$"}
{"id": "top-th-37", "question": "สำหรับจำนวนเต็มที่ไม่เป็นลบ $k$ ให้ $f(k)$ เป็นจำนวนครั้งที่เลขหนึ่งปรากฏในเลขฐาน 3 ของ $k$ หาจำนวนเชิงซ้อนทั้งหมด $z$ ที่ทำให้สมการ $$\\sum_{k=0}^{3^{1010}-1}(-2)^{f(k)}(z+k)^{2023}=0$$ เป็นจริง", "answer": "$-\\frac{3^{1010}-1}{2}$ and $-\\frac{3^{1010}-1}{2} \\pm \\frac{\\sqrt{9^{1010}-1}}{4}i$"}
{"id": "top-th-38", "question": "สำหรับจำนวนเต็มไม่เป็นลบ $n$ และลำดับของจำนวนจริงที่เพิ่มขึ้นอย่างเข้มงวด $t_0, t_1, \\ldots, t_n$ ให้ $f(t)$ เป็นฟังก์ชันที่มีมูลค่าจริงสอดคล้องกับที่กำหนดสำหรับ $t \\geq t_0$ โดยมีคุณสมบัติดังต่อไปนี้:\n(ก) $f(t)$ ต่อเนื่องเมื่อ $t \\geq t_0$ และมีการหาอนุพันธ์อันดับที่สองได้ทั้งหมดสำหรับ $t > t_0$ ยกเว้น $t_1, \\ldots, t_n$;\n(ข) $f\\left(t_0\\right)=1 / 2$;\n(ค) $\\lim _{t \\rightarrow t_k^{+}} f^{\\prime}(t)=0$ สำหรับ $0 \\leq k \\leq n$;\n(ง) สำหรับ $0 \\leq k \\leq n-1$ เรามี $f^{\\prime \\prime}(t)=k+1$ เมื่อ $t_k<t<t_{k+1}$ และ $f^{\\prime \\prime}(t)=n+1$ เมื่อ $t>t_n$.\n\nพิจารณาทุกการเลือกของ $n$ และ $t_0, t_1, \\ldots, t_n$ ที่ $t_k \\geq t_{k-1}+1$ สำหรับ $1 \\leq k \\leq n$ ค่า $T$ ที่น้อยที่สุดสำหรับ $f\\left(t_0+T\\right)=2023$ คืออะไร", "answer": "29"}
{"id": "top-th-39", "question": "กำหนดให้ $n$ เป็นจำนวนเต็มที่ $n\\geq 2.$ สำหรับพหุนามจริง $p(x)$ ของดีกรี $n$ ทั้งหมด จำนวนสัมประสิทธิ์เชิงลบมากที่สุดที่เป็นไปได้ของ $p(x)^2?$ คือเท่าใด", "answer": "$2n-2$"}
{"id": "top-th-40", "question": "สำหรับ $0 \\leq p \\leq 1/2,$ ให้ $X_1, X_2, \\ldots$ เป็นตัวแปรสุ่มอิสระจากกันดังนี้ $$X_i=\\begin{cases} 1 & \\text{with probability } p, \\-1 & \\text{with probability } p, \\0 & \\text{with probability } 1-2p, \\end{cases} $$ สำหรับทุก $i \\geq 1.$ กำหนดให้จำนวนเต็มบวก $n$ และจำนวนเต็ม $b,a_1, \\ldots, a_n$ โดยให้ $P(b, a_1, \\ldots, a_n)$ เป็นความน่าจะเป็นที่ $a_1X_1+ \\ldots + a_nX_n=b.$ สำหรับค่า $p$ ใดที่ทำให้เป็นจริงว่า$$P(0, a_1, \\ldots, a_n) \\geq P(b, a_1, \\ldots, a_n)$$สำหรับจำนวนเต็มบวก $n$ ทั้งหมดและจำนวนเต็ม $b, a_1,\\ldots, a_n?$ ทั้งหมด", "answer": "$p \\leq \\frac{1}{4}$"}
{"id": "top-th-41", "question": "ตั๊กแตนเริ่มต้นที่จุดกำเนิดในระนาบเชิงพิกัดและกระโดดต่อเนื่องกัน แต่ละครั้งที่กระโดดมีความยาว $5$ และหลังจากแต่ละครั้งที่กระโดด ตั๊กแตนจะอยู่ที่จุดที่มีพิกัดเป็นจำนวนเต็มทั้งคู่ ดังนั้น ในการกระโดดครั้งแรกตั๊กแตนจะมีตำแหน่งที่เป็นไปได้ $12$ ตำแหน่งเท่านั้น จำนวนการกระโดดน้อยที่สุดที่ตั๊กแตนต้องใช้เพื่อไปถึงจุด $(2021,2021)$ คือเท่าใด", "answer": "578"}
{"id": "top-th-42", "question": "สำหรับจำนวนจริงบวกทุกจำนวน $x$, ให้\\[g(x)=\\lim_{r\\to 0}  ((x+1)^{r+1}-x^{r+1})^{\\frac{1}{r}}.\\]จงหาค่า $\\lim_{x\\to \\infty}\\frac{g(x)}{x}$.", "answer": "e"}
{"id": "top-th-43", "question": "กำหนดให้\\[I(R)=\\iint\\limits_{x^2+y^2 \\le R^2}\\left(\\frac{1+2x^2}{1+x^4+6x^2y^2+y^4}-\\frac{1+y^2}{2+x^4+y^4}\\right) dx dy.\\]Find\\[\\lim_{R \\to \\infty}I(R),\\]", "answer": "\\frac{\\pi \\ln 2}{\\sqrt{2}}"}
{"id": "top-th-44", "question": "สมมุติว่า ระนาบถูกปูด้วยกระดานหมากรุกที่มีสี่เหลี่ยมจัตุรัสขนาดหน่วยเรียงกันอย่างไม่มีที่สิ้นสุด\nถ้ามีการวางสี่เหลี่ยมจัตุรัสขนาดหน่วยอีกอันบนระนาบแบบสุ่มโดยตำแหน่งและการหมุนหน่วยเป็นอิสระจากการปูกระดานหมากรุกนี้ ความน่าจะเป็นที่สี่เหลี่ยมจัตุรัสนี้จะไม่ครอบคลุมมุมใด ๆ ของสี่เหลี่ยมจัตุรัสของกระดานหมากรุกคือเท่าไหร่", "answer": "$2 - \\frac{6}{\\pi}$"}
{"id": "top-th-45", "question": "สำหรับจำนวนเต็มบวก $N$ ให้ $f_N$ เป็นฟังก์ชันที่นิยามโดย \\[ f_N (x)=\\sum_{n=0}^N \\frac{N+1/2-n}{(N+1)(2n+1)} \\sin\\left((2n+1)x \\right). \\]หาค่าคงที่ $M$ ที่น้อยที่สุดซึ่งทำให้ $f_N (x) \\le M$ สำหรับ $N$ ทุกตัวและ $x$ จริงทุกค่า", "answer": "$\\frac{\\pi}{4}$"}
{"id": "top-th-46", "question": "กำหนดให้ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวก และให้  $V_n$  เป็นเซตของทูเพิลจำนวนเต็ม $(2n+1)$-tuples $\\mathbf{v}=(s_0,s_1,\\cdots,s_{2n-1},s_{2n})$ ที่  $s_0=s_{2n}=0$ และ$|s_j-s_{j-1}|=1$ สำหรับ\\[q(\\mathbf{v})=1+\\sum_{j=1}^{2n-1}3^{s_j},\\]\nและให้ $M(n)$ เป็นค่าเฉลี่ยของ $\\frac{1}{q(\\mathbf{v})}$ เหนือทุก $\\mathbf{v}\\in V_n$ จงหา $M(2020)$", "answer": "$\\frac{1}{4040}$"}
{"id": "top-th-47", "question": "กำหนดให้ $\\mathbb Z^2$ เป็นเซตของจุดทั้งหมด $(x,y)$ ในระนาบที่มีพิกัดเป็นจำนวนเต็ม สำหรับแต่ละจำนวนเต็ม $n\\geq 0$ ให้ $P_n$ เป็นสับเซตของ $\\mathbb{Z}^2$ ประกอบด้วยจุด $(0,0)$ พร้อมกับทุกจุด $(x,y)$ ที่ $x^2+y^2=2^k$ สำหรับจำนวนเต็ม $k\\leq n$ จงหาจำนวนของสับเซตสี่จุดของ $P_n$ ซึ่งสมาชิกเป็นจุดยอดของสี่เหลี่ยมจัตุรัสในรูปแบบของ $n$", "answer": "$5n+1$"}
{"id": "top-th-48", "question": "สำหรับ $n\\ge 1$ ทุกจำนวน ให้ $a_n=\\sum_{k=1}^{n-1}\\frac{\\sin(\\frac{(2k-1)\\pi}{2n})}{\\cos^2(\\frac{(k-1)\\pi}{2n})\\cos^2(\\frac{k\\pi}{2n})}$ กำหนด $\\lim_{n\\rightarrow \\infty}\\frac{a_n}{n^3}$ เป็นเท่าไร", "answer": "$\\frac{8}{\\pi^3}$"}
{"id": "top-th-49", "question": "หาค่าที่เป็นไปได้สูงสุดของ $\\sum_{i = 1}^{10} \\cos(3x_i)$ สำหรับตัวเลขจริง $x_1, x_2, \\dots, x_{10}$ ที่เป็นไปตามเงื่อนไข $\\sum_{i = 1}^{10} \\cos(x_i) = 0$.", "answer": "$\\frac{480}{49}$"}
{"id": "top-th-50", "question": "หาค่าจำนวนเต็มบวก $n < 10^{100}$ ทั้งหมด ซึ่งทำให้ $n$ หาร $2^n$ ลงตัว, $n-1$ หาร $2^n - 1$ ลงตัว, และ $n-2$ หารลงตัว$2^n - 2$ พร้อมกัน", "answer": "$2^{2^l}$ for $l=1,2,4,8$"}
{"id": "top-th-51", "question": "เส้นขอบทั้ง $30$ ของรูปทรงไอโซเฮดตรอนปกติจะถูกแทนด้วยการติดป้ายชื่อว่า $1,2,\\dots,30.$ มีกี่วิธีที่แตกต่างกันในการระบายสีแต่ละเส้นขอบเป็นสีแดง สีขาว หรือสีน้ำเงิน โดยให้ทุกหน้าสามเหลี่ยมของไอโซเฮดตรอนที่มีจำนวน $20$ ด้าน มีสองเส้นขอบที่มีสีเหมือนกัน และเส้นขอบที่สามมีสีแตกต่างกัน", "answer": "$2^{20}3^{10}$"}
{"id": "top-th-52", "question": "สมมติว่า จำนวนเต็มบวก $N$ สามารถแสดงได้เป็นผลรวมของจำนวนเต็มบวกที่ต่อเนื่องกัน $k$ จำนวน\\[N=a+(a+1)+(a+2)+\\cdots+(a+k-1)\\]โดยที่ $k=2017$ แต่ไม่สามารถแสดงได้สำหรับค่าอื่น ๆ ของ $k>1.$  พิจารณาจำนวนเต็มบวก $N$ ทั้งหมดที่มีสมบัตินี้ จงหาจำนวนเต็มบวกที่เล็กที่สุด $a$ ที่ปรากฏอยู่ในสมการใด ๆ เหล่านี้", "answer": "16"}
{"id": "top-th-53", "question": "เส้นตรงในระนาบของสามเหลี่ยม $T$ ถูกเรียกว่า เส้นสมดุล ถ้ามันแบ่ง $T$ ออกเป็นสองส่วนที่มีพื้นที่และเส้นรอบรูปเท่ากัน แทนค่าจำนวนนับบวก $a>b>c,$ โดยให้ $a$ มีค่าน้อยที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้ ที่ทำให้มีสามเหลี่ยมที่มีความยาวด้านเป็น $a,b,c$ ซึ่งมีเส้นสมดุลสองตัวที่แตกต่างกัน", "answer": "$(a,b,c)=(9,8,7)$"}
{"id": "top-th-54", "question": "จงหาจำนวนชุดที่จัดเรียงตามลำดับ $64$-tuples $\\{x_0,x_1,\\dots,x_{63}\\}$ ที่ $x_0,x_1,\\dots,x_{63}$ เป็นสมาชิกที่ไม่ซ้ำกันของ $\\{1,2,\\dots,2017\\}$ และ \\[x_0+x_1+2x_2+3x_3+\\cdots+63x_{63}\\] หารลงตัวด้วย $2017.$", "answer": "$\\frac{2016!}{1953!}-2016\\cdot 63!$"}
{"id": "top-th-55", "question": "จงหาค่าเต็มบวกที่เล็กที่สุด $j$ ที่ทำให้ทุกพหุนาม $p(x)$ ที่มีสัมประสิทธิ์เป็นจำนวนเต็ม และสำหรับทุกจำนวนเต็ม $k,$ ได้ว่า \\[p^{(j)}(k)=\\left. \\frac{d^j}{dx^j}p(x) \\right|_{x=k}\\](อนุพันธ์อันดับ $j$ ของ $p(x)$ ที่ $k$) หารลงตัวด้วย $2016$", "answer": "8"}
{"id": "top-th-56", "question": "จงหาค่าคงที่ที่น้อยที่สุด $C$ โดยที่สำหรับทุกพหุนาม $P(x)$ ที่มีดีกรีเท่ากับ $3$ และมีรากอยู่ในช่วง $[0,1]$ จะเป็นจริงว่า$[0,1],$\\[\\int_0^1|P(x)|\\,dx\\le C\\max_{x\\in[0,1]}|P(x)|.\\]", "answer": "$\\frac{5}{6}$"}
{"id": "top-th-57", "question": "กำหนดให้ $A$ เป็นเมทริกซ์ขนาด $2n \\times 2n$ โดยที่แต่ละสมาชิกของเมทริกซ์ถูกเลือกอย่างอิสระและเป็นแบบสุ่ม สมาชิกแต่ละตัวจะถูกเลือกเป็น $0$ หรือ $1$ โดยมีความน่าจะเป็นเท่ากับ $1/2.$ ให้หา ค่าคาดหวัง ของ $\\det(A-A^t)$ (ในรูปของฟังก์ชันที่ขึ้นกับ $n$) โดยที่ $A^t$ เป็นการเปลี่ยนแปลงเมตริกซ์ของ $A.$", "answer": "$\\frac{(2n)!}{4^nn!}$"}
{"id": "top-th-58", "question": "จงหาค่าของ \\[\\sum_{k=1}^{\\infty}\\frac{(-1)^{k-1}}{k}\\sum_{n=0}^{\\infty}\\frac{1}{k2^n+1}.\\]", "answer": "1"}
{"id": "top-th-59", "question": "คำนวณ\\[\\log_2\\left(\\prod_{a=1}^{2015}\\prod_{b=1}^{2015}\\left(1+e^{2\\pi iab/2015}\\right)\\right)\\] ที่นี่ $i$ เป็นหน่วยจินตภาพ (หมายถึง $i^2=-1$)", "answer": "13725"}
{"id": "top-th-60", "question": "ให้ $T$ เป็นเซตของทริเปิ้ลทั้งหมด $(a, b, c)$ ของจำนวนเต็มบวกที่สำหรับสามเหลี่ยมที่มีความยาวด้านเท่ากับ $a,b,c.$ สามารถมีอยู่ จงเขียน\n\\[\\sum_{(a,b,c)\\in T}\\frac{2^a}{3^b5^c}\\]\nให้อยู่ในรูปของจำนวนตรรกยะที่เรียบง่ายที่สุด", "answer": "$\\frac{17}{21}$"}
{"id": "top-th-61", "question": "กำหนดให้ $P_n$ เป็นจำนวนของการจัดเรียง $\\pi$ ของ $\\{1,2,\\dots,n\\}$ ที่ทำให้ \\[|i-j|=1\\text{ implies }|\\pi(i)-\\pi(j)|\\le 2\\] สำหรับทุก $i,j$ ใน $\\{1,2,\\dots,n\\}.$ จงแสดงว่าผลต่าง \\[P_{n+5}-P_{n+4}-P_{n+3}+P_n\\] ไม่ขึ้นอยู่กับค่า $n$ เมื่อ $n\\ge 2,$ และหาค่าของผลต่างนี้", "answer": "4"}
{"id": "top-th-62", "question": "สำหรับจำนวนเต็มบวกแต่ละ $k$ ให้ $A(k)$ เป็นจำนวนตัวหารคี่ของ $k$ ในช่วง $\\left[1,\\sqrt{2k}\\right).$ จงหาค่าของ\n\\[\\sum_{k=1}^{\\infty}(-1)^{k-1}\\frac{A(k)}k.\\]", "answer": "$\\frac{\\pi^2}{16}$"}
{"id": "top-th-63", "question": "หาค่า $\\lambda \\in \\mathbb{R}$ ที่เล็กที่สุด โดยที่สำหรับทุก ๆ $n \\in \\mathbb{N}_+$ จะมี $x_1, x_2, \\ldots, x_n$ ที่เป็นไปตาม $n = x_1 x_2 \\ldots x_{2023}$ และ $x_i$ เป็นจำนวนเฉพาะหรือจำนวนเต็มบวกที่ไม่เกิน $n^\\lambda$ สำหรับทุก ๆ $i \\in \\left\\{ 1, 2, \\ldots, 2023 \\right\\}$", "answer": "$\\frac{1}{1012}$"}
{"id": "top-th-64", "question": "จงหาค่าจำนวนจริงที่มากที่สุด $c$ โดยที่$$\\sum_{i=1}^{n}\\sum_{j=1}^{n}(n-|i-j|)x_ix_j \\geq c\\sum_{j=1}^{n}x^2_i$$สำหรับจำนวนเต็มบวก $n$ ใดๆ และจำนวนจริง $x_1,x_2,\\dots,x_n.$ ใดๆ", "answer": "$\\frac{1}{2}$"}
{"id": "top-th-65", "question": "กำหนดให้ $p \\geqslant 5$ เป็นจำนวนเฉพาะ และ $S = \\left\\{ 1, 2, \\ldots, p \\right\\}$ นิยาม $r(x,y)$ ดังนี้:\\[ r(x,y) = \\begin{cases} y - x & \\text{ถ้า}\\ y \\geqslant x \\\\ y - x + p & \\text{ถ้า} \\ y < x \\end{cases}.\\]สำหรับสับเซ็ต $A$ ของ $S$ ที่ไม่ว่างเปล่าและไม่เป็นสับเซ็ตทั้งชุด กำหนดให้$$f(A) = \\sum_{x \\in A} \\sum_{y \\in A} \\left( r(x,y) \\right)^2.$$สับเซ็ตที่ดีของ $S$ คือสับเซ็ตที่ไม่ว่างเปล่าและไม่เป็นสับเซ็ตทั้งชุด $A$ ซึ่งสำหรับทุกสับเซ็ต $B \\subseteq S$ ที่มีขนาดเท่ากับ $A$ จะมีค่า $f(B) \\geqslant f(A)$ หาค่าจำนวนเต็มที่มากที่สุด $L$ ที่มีสับเซ็ตที่ดีซึ่งแตกต่างกัน $A_1 \\subseteq A_2 \\subseteq \\ldots \\subseteq A_L$", "answer": "$2[\\log_2(p+1)]$"}
{"id": "top-th-66", "question": "กำหนดให้ $P$ เป็นรูปหลายเหลี่ยมด้านเท่ามุมเท่าที่มี $99$ ด้าน ให้กำหนดจำนวนเต็มตั้งแต่ $1$ ถึง $99$ ไปยังจุดยอดของ $P$ โดยที่แต่ละจำนวนจะต้องปรากฏเพียงครั้งเดียว (หากการจัดเรียงสองชุดตรงกันภายใต้การหมุน ก็ถือว่าเหมือนกัน) การกระทำหนึ่งคือการสลับจำนวนเต็มที่กำหนดกับคู่ของจุดยอดที่ติดกันของ $P$ จงหาจำนวนเต็มที่น้อยที่สุด $n$ ที่ทำให้สามารถเปลี่ยนการกำหนดจากการกำหนดหนึ่งไปยังการกำหนดอื่นได้ทุกแบบด้วยการสลับไม่เกิน $n$ ครั้ง", "answer": "2401"}
{"id": "top-th-67", "question": "จงหาค่าจำนวนนับบวกที่น้อยที่สุด $n\\ge 3$ ที่มีจุด  $A_1,A_2,\\cdots, A_n$ ซึ่งไม่มีจุดสามจุดใดที่อยู่ในเส้นตรงเดียวกัน และสำหรับ $1\\le i\\le n$ จะต้องมี $1\\le j \\le n (j\\neq i)$ ที่ส่วนของเส้นตรง $A_jA_{j+1}$ ผ่านจุดกึ่งกลางของส่วนของเส้นตรง $A_iA_{i+1}$ โดยที่ $A_{n+1}=A_1$", "answer": "6"}
{"id": "top-th-68", "question": "หาค่าจำนวนจริงที่ใหญ่ที่สุด $\\lambda$ ที่มีสมบัติดังนี้: สำหรับจำนวนจริงบวกใด ๆ $p,q,r,s$จะมีจำนวนเชิงซ้อน $z=a+bi$($a,b\\in \\mathbb{R})$ ซึ่งทำให้ $$ |b|\\ge \\lambda |a| \\quad \\text{and} \\quad (pz^3+2qz^2+2rz+s) \\cdot (qz^3+2pz^2+2sz+r) =0.$$", "answer": "$\\sqrt{3}$"}
{"id": "top-th-69", "question": "ค้นหาค่าจำนวนเต็มบวก $a$ ทั้งหมดที่มีเซต $X$ ของจำนวนเต็ม $6$ จำนวนที่เป็นไปตามเงื่อนไขดังต่อไปนี้: สำหรับทุก $k=1,2,\\ldots ,36$ ขอให้มี $x,y\\in X$ ที่ทำให้ $ax+y-k$ หารลงตัวด้วย $37$", "answer": "$a \\equiv \\pm6 \\pmod{37}$"}
{"id": "top-th-70", "question": "ให้ $S$ เป็นเซต โดยที่ $|S|=35$ เซต $F$ ของฟังก์ชันจาก $S$ ไปยัง $S$ เรียกว่ามีคุณสมบัติ $P(k)$ ถ้าสำหรับทุกๆ $x, y \\in S$ จะมี $f_1, \\cdots, f_k \\in F$ (ไม่จำเป็นต้องแตกต่างกัน) เช่นนั้นที่ $f_k(f_{k-1}(\\cdots (f_1(x))))=f_k(f_{k-1}(\\cdots (f_1(y))))$ \nจงหาจำนวนเต็มบวกที่น้อยที่สุด $m$ ที่ถ้า $F$ มีคุณสมบัติ $P(2019)$ แล้ว มันจะมีคุณสมบัติ $P(m)$ ด้วย", "answer": "595"}
{"id": "top-th-71", "question": "กำหนดกระดานขนาด $n\\times n$ โดยที่มีจำนวนเต็มเขียนอยู่ในแต่ละช่อง สำหรับการเคลื่อนที่แต่ละครั้ง ฉันสามารถเลือกช่องใดก็ได้ และเพิ่ม $1$ ให้กับจำนวนทั้ง $2n-1$ ในแถวและคอลัมน์ของช่องนั้น จงหาค่า $N(n)$ ที่มากที่สุดที่ทำให้ไม่ว่าจะเลือกจำนวนเต็มตั้งต้นอย่างไรก็ตาม ฉันสามารถทำการเคลื่อนที่จำนวนจำกัดเพื่อทำให้มีเลขคู่บนกระดานอย่างน้อย $N(n)$", "answer": "$n^2 - n + 1$"}
{"id": "top-th-72", "question": "กำหนดให้ $n \\geq 3$ เป็นจำนวนคี่ และสมมุติว่าทุกช่องในกระดานหมากรุก $n \\times n$ ถูกระบายสีด้วยสีดำหรือสีขาว สองช่องจะถือว่าอยู่ติดกันหากเป็นสีเดียวกันและมีจุดยอดร่วมกัน และสองช่อง $a,b$ จะถือว่าเชื่อมต่อกันหากมีลำดับของช่อง $c_1,\\ldots,c_k$ โดยที่ $c_1 = a, c_k = b$ ซึ่ง $c_i, c_{i+1}$ อยู่ติดกันสำหรับ $i=1,2,\\ldots,k-1$ จงหาค่าสูงสุด $M$ ที่มีการระบายสีที่สามารถมีช่อง $M$ ที่ไม่เชื่อมต่อกันแบบคู่เป็นสองได้", "answer": "$\\frac{1}{4}(n+1)^2 + 1$"}
{"id": "top-th-73", "question": "ให้ $n \\geq 5$ เป็นจำนวนเต็มบวก และให้ $A$ และ $B$ เป็นเซตของจำนวนเต็มที่มีเงื่อนไขดังนี้:\ni) $|A| = n$, $|B| = m$ และ $A$ เป็นสับเซตของ $B$\nii) สำหรับ  $x,y \\in B$, $x+y \\in B$ ที่แตกต่างกัน หาก $x,y \\in A$\nจงหาค่าต่ำสุดของ $m$.", "answer": "$3n-3$"}
{"id": "top-th-74", "question": "จงหาจำนวนเต็ม $k$ ทั้งหมดที่ทำให้มีจำนวนเต็มบวก $n$ มากมายที่ไม่เป็นไปตาม\\[n+k |\\binom{2n}{n}\\]", "answer": "$k \\neq 1, k \\in \\mathbb{Z}$"}
{"id": "top-th-75", "question": "กำหนดนักเรียนจำนวน $30$ คน โดยที่นักเรียนแต่ละคนมีเพื่อนมากที่สุด $5$ คน และสำหรับนักเรียนทุก $5$ คน จะมีคู่หนึ่งที่ไม่ใช่เพื่อนกัน จงหาค่าสูงสุดของ $k$ ที่ทำให้นักเรียน $k$ คนที่ตามเงื่อไขดังกล่าว", "answer": "6"}
{"id": "top-th-76", "question": "กำหนดให้ $p$ เป็นจำนวนเฉพาะ เราจัดเรียงตัวเลขใน ${\\{1,2,\\ldots ,p^2} \\}$ เป็นเมทริกซ์ขนาด $p \\times p$ โดยให้ $A = ( a_{ij} )$ จากนั้นเราสามารถเลือกแถวหรือคอลัมน์ใดก็ได้ และบวก $1$ กับทุกตัวเลขในแถวนั้นหรือคอลัมน์นั้น หรือหัก $1$ จากทุกตัวเลขในแถวนั้นหรือคอลัมน์นั้น เราเรียกการจัดเรียงว่า \"ดี\" ถ้าเราสามารถเปลี่ยนทุกตัวเลขในเมทริกซ์ให้เป็น $0$ ได้ในจำนวนการเคลื่อนไหวที่จำกัด จงหาว่ามีการจัดเรียงที่ดีทั้งหมดกี่แบบ", "answer": "$2(p!)^2$"}
{"id": "top-th-77", "question": "กำหนดให้ $f(x)=(x + a)(x + b)$ ที่ $a,b>0$ สำหรับจำนวนจริง $x_1,x_2,\\ldots ,x_n\\geqslant 0$ ที่ใดๆ ซึ่ง $x_1+x_2+\\ldots +x_n =1$ จงหาค่าสูงสุดของ $F=\\sum\\limits_{1 \\leqslant i < j \\leqslant n} {\\min \\left\\{ {f({x_i}),f({x_j})} \\right\\}} $.", "answer": "$\\frac{n-1}{2} \\left( \\frac{1}{n} + a + b + nab \\right)$"}
{"id": "top-th-78", "question": "จงหาค่าจำนวนเต็มบวก $k$ ที่น้อยที่สุด เพื่อให้ชุดย่อย $A$ ของ $S=\\{1,2,\\ldots,2012\\}$ ที่มีจำนวนสมาชิก $|A|=k$ มีสมบัติว่า จะต้องมี $x,y,z$ ใน $A$ ซึ่ง $x=a+b$, $y=b+c$, $z=c+a$ โดยที่ $a,b,c$ เป็นสมาชิกใน $S$ และเป็นจำนวนเต็มที่แตกต่างกัน", "answer": "1008"}
{"id": "top-th-79", "question": "ให้ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่กำหนด ชุด $S=\\{1,2,\\cdots,n\\}$ สำหรับชุด $A$ และ $B$ ที่ไม่ว่างเปล่า หา ค่าต่ำสุดของ $|A\\Delta S|+|B\\Delta S|+|C\\Delta S|,$ โดยที่ $C=\\{a+b|a\\in A,b\\in B\\}, X\\Delta Y=X\\cup Y-X\\cap Y.$", "answer": "$n+1$"}
{"id": "top-th-80", "question": "กำหนดให้ $a_i,b_i,i=1,\\cdots,n$ เป็นจำนวนที่ไม่เป็นลบ และ $n\\ge 4 โดยที่ $a_1+a_2+\\cdots+a_n=b_1+b_2+\\cdots+b_n>0$\nจงหาค่าสูงสุดของ $\\frac{\\sum_{i=1}^n a_i(a_i+b_i)}{\\sum_{i=1}^n b_i(a_i+b_i)}$", "answer": "$n-1$"}
{"id": "top-th-81", "question": "กำหนดจำนวนเต็มบวก $k \\ge 2$ และ $m$ เป็นค่าที่มากพอ กำหนดให้ $\\mathcal{F}_m$ เป็นชุดอนันต์ของเมทริกซ์ไบนารีทวิภาคีทั้งหมดที่ (สามารถไม่ใช่สี่เหลี่ยมจัตุรัสก็ได้) ที่มีเลข 1 ทั้งหมด $m$ ตัว กำหนดให้ $f(m)$ เป็นจำนวนเต็มที่มากที่สุด $L$ ที่สำหรับเมทริกซ์ทุกตัว $A \\in \\mathcal{F}_m$ มีเมทริกซ์ไบนารี $B$ ที่มีมิติเดียวกันและมีคุณสมบัติดังนี้ (1) $B$ มีค่า 1 อย่างน้อย $L$ รายการ; (2) ทุกตำแหน่งของ $B$ มีค่าน้อยกว่าหรือเท่ากับค่าที่สอดคล้องกันใน $A$; (3) $B$ ไม่มีเมทริกซ์ย่อยที่เป็น $k \\times k$ ซึ่งมีค่า 1 ทั้งหมด จงหาค่า \\[\\lim_{m \\to \\infty} \\frac{\\ln f(m)}{\\ln m}\\]", "answer": "\\frac{k}{k+1}"}
{"id": "top-th-82", "question": "สมมติว่า $A$ เป็นสับเซ็ตจำกัดใน $\\mathbb{R}^d$ โดยมีเงื่อนไขว่า \n(ก) ทุกๆสามจุดที่แตกต่างกันใน $A$ จะต้องมีสองจุดที่มีระยะห่างกันเป็นหนึ่งหน่วยพอดี และ\n(ข) นอร์มแบบยุคลิดของทุกจุด $v$ ใน $A$ จะต้องอยู่ในช่วง\\[\\sqrt{\\frac{1}{2}-\\frac{1}{2\\vert A\\vert}} \\le \\|v\\| \\le \\sqrt{\\frac{1}{2}+\\frac{1}{2\\vert A\\vert}}.\\]จงหาค่าสูงสุดของความสามารถของ $A$", "answer": "$2d+4$"}
{"id": "top-th-83", "question": "ให้ \\( M(t) \\) เป็นฟังก์ชันที่วัดได้และมีขอบเขตในท้องถิ่น นั่นคือ\n\\[M(t) \\le C_{a,b}, \\quad \\forall 0 \\le a \\le t \\le b<\\infty\\]\nโดยที่ $C_{a,b}$เป็นค่าคงที่ จาก $[0,\\infty)$ ถึง $[0,\\infty)$ โดยเงื่อนไขว่า\\[M(t) \\le 1+\\int_0^t M(t-s)(1+t)^{-1}s^{-1/2} ds, \\quad \\forall t \\ge 0.\\]\nจงหาค่าสูงสุดของ $M(t)$ เมื่อ $t \\ge 0$", "answer": "$10+2\\sqrt{5}$"}
{"id": "top-th-84", "question": "ให้ $M=\\bigoplus_{i \\in \\mathbb{Z}} \\mathbb{C}e_i$ เป็นปริภูมิเมตริกเชิงเวกเตอร์ $\\mathbb{C}$-มิติอนันต์ และให้ $\\text{End}(M)$ แทนพีชคณิตเชิง $\\mathbb{C}$-ของ $\\mathbb{C}$-เอนโดมอร์ฟิสซึมแบบเชิงเส้นของ $M$ ให้ $A$ และ $B$ เป็นสององค์ประกอบที่ไม่เกิดการรบกวนกันใน $\\text{End}(M)$ ซึ่งเป็นไปตามเงื่อนไขต่อไปนี้: มีจำนวนเต็ม $m \\le n<0<p \\le q$ ที่ทำให้เกิด $\\text{gcd}(-m,p)=\\text{gcd}(-n,q)=1$ และสำหรับทุก $j \\in \\mathbb{Z}$ เรามี\\[Ae_j=\\sum_{i=j+m}^{j+n} a_{i,j}e_i, \\quad \\text{with } a_{i,j} \\in \\mathbb{C}, a_{j+m,j}a_{j+n,j} \\ne 0,\\]\\[Be_j=\\sum_{i=j+p}^{j+q} b_{i,j}e_i, \\quad \\text{with } b_{i,j} \\in \\mathbb{C}, b_{j+p,j}b_{j+q,j} \\ne 0.\\]Let $R \\subset  \\text{End}(M)$ เป็นพีชคณิตย่อยเชิง $\\mathbb{C}$ ที่ถูกสร้างขึ้นโดย $A$ และ $B$ โปรดทราบว่า $R$ เป็นปริภูมิเมตริกเชิงเวกเตอร์ที่ไม่เกิดการรบกวนกันและ $M$ สามารถถือได้ว่าเป็น $R$-มอดูล\nให้ $K$ เป็นฟิลด์เศษส่วนของ $R$, $M \\otimes_R K$ เป็นปริภูมิเมตริกเชิงเวกเตอร์ $h$-มิติ เหนือ $K$ ค่าของ $h$ เท่าใด", "answer": "1"}
{"id": "top-th-85", "question": "พิจารณากระดานขนาด $n$-by-$n$ ของสี่เหลี่ยมหน่วยสำหรับจำนวนเต็มบวกคี่ $n$ เรากล่าวว่าชุด $C$ ของโดมิโนที่เหมือนกันเป็นการจัดเรียงที่สอดคล้องกับตารางสูงสุดบนกระดานถ้า $C$ ประกอบด้วยโดมิโนจำนวน $(n^2-1)/2$ ตัว โดยที่แต่ละโดมิโนจะครอบคลุมสี่เหลี่ยมที่อยู่ติดกันสองสี่เหลี่ยมและโดมิโนไม่ทับซ้อนกัน: ดังนั้น $C$ จะครอบคลุมกระดานทุกช่อง ยกเว้นเพียงหนึ่งช่อง เราได้รับอนุญาตให้เลื่อน (แต่ไม่หมุน) โดมิโนบนกระดานเพื่อครอบคลุมช่องที่ยังไม่ถูกครอบคลุม ซึ่งจะได้การจัดเรียงที่สอดคล้องกับตารางสูงสุดใหม่ โดยมีช่องอื่นที่ยังไม่ถูกครอบคลุมแทน ให้ $k(C)$ เป็นจำนวนของการจัดเรียงที่สอดคล้องกับตารางสูงสุดที่แตกต่างกัน ซึ่งสามารถได้จาก $C$ โดยการเลื่อนโดมิโนซ้ำๆ ค้นหาค่าสูงสุดของ $k(C)$ เป็นฟังก์ชันของ $n$", "answer": "$(\\frac{n+1}{2})^2$"}
{"id": "top-th-86", "question": "หาคู่จำนวนเฉพาะ $(p, q)$ ทั้งหมดที่ทำให้ $p-q$ และ $pq-q$ เป็นจำนวนเต็มกำลังสองสมบูรณ์ทั้งคู่", "answer": "$(3,2)$"}
{"id": "top-th-87", "question": "เซตจำกัด $S$ ของจุดในระนาบพิกัดเรียกว่า กำหนดมากเกินไป ถ้า $|S|\\ge 2$ และมีพหุนามที่ไม่เป็นศูนย์ $P(t)$ ที่มีสัมประสิทธิ์จริงและมีดีกรีอย่างมากที่สุด $|S|-2$ ที่สอดคล้องกับ $P(x)=y$ สำหรับทุกจุด $(x,y)\\in S$\nสำหรับจำนวนเต็ม $n\\ge 2$ จงหาจำนวนเต็มที่มากที่สุด $k$ (ในแง่ของ $n$) ที่มีเซตของ $n$ จุดที่แตกต่างกันที่ไม่ กำหนดมากเกินไป แต่มี $k$ เซตย่อยที่เป็น กำหนดมากเกินไป", "answer": "$2^{n-1} - n$"}
{"id": "top-th-88", "question": "หาพหุนาม $P$ ที่มีสัมประสิทธิ์จริงทั้งหมดที่ทำให้เงื่อนไขต่อไปนี้เป็นจริง:\\[\\frac{P(x)}{yz}+\\frac{P(y)}{zx}+\\frac{P(z)}{xy}=P(x-y)+P(y-z)+P(z-x)\\]สำหรับจำนวนจริงที่ไม่เป็นศูนย์ $x, y, z$ ทั้งหมด ที่เป็นไปตามเงื่อนไข $2xyz=x+y+z$.", "answer": "$P(x)=c(x^2+3)$ for any constant $c$"}
{"id": "top-th-89", "question": "จงหาฟังก์ชันทั้งหมด $f:(0,\\infty) \\to (0,\\infty)$ ที่ทำให้สมการ\\[f\\left(x+\\frac{1}{y}\\right)+f\\left(y+\\frac{1}{z}\\right) + f\\left(z+\\frac{1}{x}\\right) = 1\\]เป็นจริงสำหรับทุกค่า $x,y,z >0$ ที่มี $xyz =1.$", "answer": "$f(x) = \\frac{k}{1+x} + \\frac{1-k}{3} \\left( -\\frac{1}{2} \\le k \\le 1 \\right)$"}
{"id": "top-th-90", "question": "ให้ $\\mathbf{Z}$ แทนเซตของจำนวนเต็มทั้งหมด จงหาจำนวนจริง $c > 0$ ทั้งหมดซึ่งมีการติดป้ายบนจุดกริด $( x, y ) \\in \\mathbf{Z}^2$ ด้วยจำนวนเต็มบวกที่ทำให้: มีฉลากต่างกันเพียงจำนวนจำกัด และสำหรับฉลากแต่ละตัว $i$, ระยะห่างระหว่างจุดสองจุดที่ติดฉลาก $i$ อย่างน้อย $c^i$.", "answer": "$0 < c < \\sqrt{2}$"}
{"id": "top-th-91", "question": "หาค่าต่ำสุดของ \\[\\frac{a}{b^3+4}+\\frac{b}{c^3+4}+\\frac{c}{d^3+4}+\\frac{d}{a^3+4},\\] โดยที่ $a,b,c,d$ เป็นจำนวนจริงที่ไม่เป็นลบ และ $a+b+c+d=4$.", "answer": "$\\frac{2}{3}$"}
{"id": "top-th-92", "question": "กำหนดให้ $S = \\{1, 2, ..., n\\}$ โดยที่ $n \\ge 1$ แต่ละเซตย่อย $2^n$ ของ $S$ ถูกระบายสีโดยจะเลือกสีแดงหรือสีน้ำเงิน ( เซตย่อยนั้นจะได้รับการกำหนดสี ไม่ใช่องค์ประกอบของมัน ) สำหรับเซตย่อยใด ๆ ที่ $T \\subseteq S$ , เราเขียน $f(T)$ เพื่อแสดงจำนวนของเซตย่อยของ $T$ ที่เป็นสีน้ำเงิน\nให้หาจำนวนการระบายสีที่ตรงกับเงื่อนไขต่อไปนี้: สำหรับเซตย่อยใด ๆ $T_1$ และ $T_2$ ของ $S$ , \\[f(T_1)f(T_2) = f(T_1 \\cup T_2)f(T_1 \\cap T_2).\\]", "answer": "$1 + 3^n$"}
{"id": "top-th-93", "question": "ให้ $\\mathbb{Z}$ เป็นเซตของจำนวนเต็ม จงหาฟังก์ชันทั้งหมด $f : \\mathbb{Z} \\rightarrow \\mathbb{Z}$ ที่ทำให้สมการ\\[xf(2f(y)-x)+y^2f(2x-f(y))=\\frac{f(x)^2}{x}+f(yf(y))\\]ถือเป็นจริงสำหรับ $x, y \\in \\mathbb{Z}$ ทุกตัว โดยที่ $x \\neq 0$", "answer": "$f(x)=0$ and $f(x)=x^2$"}
{"id": "top-th-94", "question": "ให้ $k$ เป็นจำนวนเต็มบวก ผู้เล่นสองคน $A$ และ $B$ เล่นเกมบนตารางที่ประกอบด้วยหกเหลี่ยมปกติซึ่งขยายออกไปอย่างไม่มีที่สิ้นสุด ในตอนเริ่มต้น ตารางทั้งหมดว่างเปล่า จากนั้นผู้เล่นจะสลับกันเล่นโดยเริ่มจาก $A$ ในการเคลื่อนไหวของเขา $A$ สามารถเลือกหกเหลี่ยมที่ว่างเปล่าสองช่องที่อยู่ติดกันในตารางและวางเหรียญในแต่ละช่องของมัน ในการเคลื่อนไหวของเขา $B$ สามารถเลือกเหรียญใดก็ได้บนกระดานและนำออกไป หากมีช่วงเวลาใดที่มีเซลล์หกเหลี่ยมที่อยู่ติดกัน $k$ ช่องติดต่อกันในเส้นตรงซึ่งทั้งหมดมีเหรียญอยู่ ผู้เล่น $A$ จะเป็นผู้ชนะ หาค่าต่ำสุดของ $k$ ที่ทำให้ $A$ ไม่สามารถชนะได้ภายในจำนวนการเคลื่อนไหวที่จำกัด หรือพิสูจน์ว่าไม่มีค่าต่ำสุดดังกล่าว", "answer": "6"}
{"id": "top-th-95", "question": "จำนวนเต็มบวก $2010$ ตัว $a_1, a_2, \\ldots , a_{2010}$ เป็นไปตามอสมการ $a_ia_j \\le i+j$ สำหรับดัชนี $i, j$ ที่แตกต่างกันทั้งหมด หาและพิสูจน์ค่าใหญ่สุดของผลคูณ $a_1a_2\\cdots a_{2010}$", "answer": "\\prod_{i=1}^{1005}(4i-1)"}
{"id": "top-th-96", "question": "กระดานดำมีคู่ของจำนวนเต็มไม่เป็นศูนย์อยู่ 68 คู่ สมมติว่าสำหรับจำนวนเต็มบวก $k$ อย่างมากมีเพียงหนึ่งในคู่ $(k, k)$ และ $(-k, -k)$ ที่เขียนอยู่บนกระดานดำ นักเรียนลบจำนวนเต็ม 136 ตัวบางตัว โดยมีเงื่อนไขว่าไม่มีสองจำนวนที่ลบออกไปแล้วมีผลรวมเป็น 0 นักเรียนจะได้หนึ่งคะแนนสำหรับคู่ 68 คู่แต่ละคู่ที่อย่างน้อยหนึ่งจำนวนถูกลบ ถามว่านักเรียนสามารถการันตีคะแนน $N$ สูงสุดได้เท่าไหร่ไม่ว่าจะเป็นคู่ไหนที่เขียนอยู่บนกระดานดำ พร้อมพิสูจน์", "answer": "43"}
{"id": "top-th-97", "question": "สำหรับจำนวนเฉพาะ $p$ ให้ $\\mathbb{F}_p$ แทนจำนวนเต็มโมดูลัส $p$ และให้ $\\mathbb{F}_p[x]$ เป็นเซตของพหุนามที่มีสัมประสิทธิ์ใน $\\mathbb{F}_p$ จงหาทุก $p$ ที่มีพหุนามดีกรีสี่ $P(x) \\in \\mathbb{F}_p[x]$ ที่ทำให้สำหรับจำนวนเต็ม $k$ ทุกตัว จะมีจำนวนเต็ม $\\ell$ บางตัว ที่ $P(\\ell) \\equiv k \\pmod p$ (สังเกตว่ามีพหุนามดีกรีสี่ใน $\\mathbb{F}_p[x]$ ทั้งสิ้น $p^4(p-1)$ แบบ)", "answer": "$p=2,3,7$"}
{"id": "top-th-98", "question": "จงหาจำนวนเต็มบวกที่น้อยที่สุด \\(M\\) ซึ่งมีจำนวนเต็มบวก \\(n\\) และพหุนาม \\(P_1(x)\\), \\(P_2(x)\\), \\(\\ldots\\), \\(P_n(x)\\) ที่มีสัมประสิทธิ์เป็นจำนวนเต็ม โดยสอดคล้องกับสมการ\\[Mx=P_1(x)^3+P_2(x)^3+\\cdots+P_n(x)^3.\\]", "answer": "6"}
{"id": "top-th-99", "question": "กำหนดให้ $\\mathcal{P}$ เป็นรูปหลายเหลี่ยมด้านเท่ามี $2022$เหลี่ยม ด้านที่มีพื้นที่เท่ากับ 1 จงหาค่าคงที่จริง $c$ ที่ทำให้เมื่อจุด $A$ และ $B$ ถูกเลือกแบบสุ่มและเท่าเทียมกันบนเส้นรอบรูปของ $\\mathcal{P}$ ความน่าจะเป็นที่ $AB \\geq c$ เป็น $\\frac{1}{2}$", "answer": "$\\sqrt{\\frac{2}{\\pi}}$"}
{"id": "top-th-100", "question": "ให้ $A$ เป็นกรุ๊ปอาร์ติน ชนิดทรงกลม $E_8$ และให้ $Z$ เป็นศูนย์กลางของกลุ่มนี้ มีองค์ประกอบทอร์ชันเท่าไหร่ของลำดับที่ $10$ ในกลุ่ม $A/Z$ ที่สามารถเขียนได้เป็นคำบวกในตัวกำหนดมาตรฐานและมีความยาวของคำที่น้อยที่สุดในบรรดาธาตุตัวประกอบของลำดับที่ $10$ ทั้งหมด?", "answer": "624"}
{"id": "top-th-101", "question": "สำหรับจำนวนธรรมชาติ $n$ แต่ละค่า พิจารณาเมทริกซ์ขนาด $2^n\\times 2^n$ ที่เรียกว่า $A_n$ ซึ่งได้รับการจัดทำดัชนีโดยชุดย่อยของเซตที่มี $n$ องค์ประกอบ กำหนดให้ $A_n[S,T]=0$ ถ้า $S\\cap T=\\emptyset$ และ $A_n[S,T]=1$ ถ้า $S\\cap T\\neq\\emptyset$ ให้ $c_n$ เป็นค่าสูงสุดของ $\\|A_n\\circ U\\|$ สำหรับเมทริกซ์ยูนิตารีใดๆ $U$ โดยที่ $\\circ$ หมายถึงผลคูณฮาดามาร์ด (การคูณตามตำแหน่ง) และ $\\|\\cdot\\|$ คือสเปกตรัมนอร์ม อัตราการเติบโตของ $c_n$ เมื่อ $n\\to\\infty$ สามารถเขียนได้เป็น $c_n=\\Theta(\\alpha^n)$ จงหาค่าของ $\\alpha$", "answer": "$\\frac{2}{\\sqrt{3}}$"}
{"id": "top-th-102", "question": "พิจารณา $n$-สองมิติที่เป็นเชิงหยุด$\\mathbb{T}_n=\\mathbb{Z}^2/n\\mathbb{Z}^2$ โดยที่ $n\\geq 10$ ให้ $0$ เป็นจุดยอดคงที่ของ $\\mathbb{T}_n$ และให้ $x_0$ เป็นอีกจุดยอดหนึ่งของ $\\mathbb{T}_n$ ดังนั้น $x_0$ จะมีเพื่อนบ้านร่วมกับ $0$ สองจุดพอดี ทำการเดินสุ่มแบบง่ายในเวลาที่ไม่ต่อเนื่องบน $\\mathbb{T}_n$ จนถึงเวลา $t_n=n^2 \\ln^2 n$ หาเขตจำกัด (เมื่อ $n\\to\\infty$) ของความน่าจะเป็นตามเงื่อนไข $P[x_0 \\text{ was not visited before time }t_n \\mid 0 \\text{ was not visited before time }t_n]$.", "answer": "$e^{-\\pi/2}$"}
{"id": "top-th-103", "question": "กำหนดให้ $a_n$ เป็นจำนวนวิธีในการแบ่งเซต $n$-ธาตุ $X$ ออกเป็นเซตย่อยแบบไม่ว่าง $X_i$ จากนั้นให้เรียงลำดับแบบอ่อน (weak order) ในแต่ละเซตย่อย $X_i$ หมายถึงเรียงลำดับแบบเต็มแต่สามารถเกิดการเสมอกันได้ จงหาค่าตัวเลขที่แน่นอนของ $a_{21}$", "answer": "4667348672819419628992129"}
{"id": "top-th-104", "question": "พิจารณาพหุนาม $f(x) = x^7 - 14x^5 + 56x^3 - 56x + 22$. ความหนาแน่นตามธรรมชาติของเซตจำนวนเฉพาะ $p$ ที่ทำให้ $f(x)$ ยังคงไม่สามารถแยกตัวได้ $\\bmod p$ เป็นเท่าใด", "answer": "$\\frac{2}{7}$"}
{"id": "top-th-105", "question": "ให้ $a,b$ เป็นจำนวนเต็มบวก เรียกจำนวนเต็ม $k$ว่า \"ยอมรับได้\" ถ้ามีเมทริกซ์เชิงซ้อน $a$ คูณ $b$$A_1,...,A_{ab}$ที่สนองเงื่อนไขต่อไปนี้:\n1. แต่ละ $A_i$ ไม่เป็นศูนย์\n2. $\\text{tr}(A_i^\\dagger A_j) = 0$ เมื่อ $i \\neq j\n3. มี $A_i$ จำนวน $k$ ตัวที่มีอันดับ 1\nมีจำนวนเต็มกี่ตัวในช่วง $0,1,...,ab$ ที่ไม่ยอมรับได้\nหมายเหตุ: $\\dagger$ หมายถึงการเทียบอนุกรมเฮอร์มิเทียน (Hermitian adjoint) หรือการผกผันเชิงซ้อนของเมทริกซ์", "answer": "1"}
{"id": "top-th-106", "question": "สำหรับจำนวนเต็มบวกคี่ $n>1$ และจำนวนเต็มบวก $k\\ge n$ คุณมีรายการ $S$ ที่ประกอบด้วยจำนวนเต็มที่แตกต่างกัน $n$ ตัว แต่ละตัวอยู่ในช่วง $[-k,k]$ ในอีก $n$ วันต่อไปนี้ ในแต่ละเช้า คุณสามารถลบตัวเลข $x$ และ $y$ ออกจาก $S$ และเพิ่ม $x+y$ และ $-x-y$ เข้าไปใน $S$ โดยที่สามารถมีตัวเลขซ้ำใน $S$ ได้ ถามว่ามีค่าเริ่มต้นของ $S$ กี่ค่า ที่ไม่สามารถสร้างลำดับของการกระทำที่ทำให้ หลังจาก $n$ วัน $S$ ประกอบด้วยตัวเลขศูนย์ทั้งหมด", "answer": "$\\binom{k}{n}2^{n}$"}
{"id": "top-th-107", "question": "พิจารณาเซตเปิด $U \\subseteq \\mathbb{P}(H^0(\\mathbb{P}^2, \\mathcal{O}(4)))$ ของผิวไฮเปอร์แฟร์ในพื้นผิวซูมูทสี่ครั้งบนระนาบ ที่เรียบใน $\\mathbb{P}^2$ มันมีแอ็คชันธรรมชาติของกลุ่ม $G=\\mathrm{PGL}(3)=\\mathrm{Aut}(\\mathbb{P}^2)$ จะหาอันดับโอเรเรอร์ชนิดของออร์บิฟอลด์ของสแต็คหาร $[U/G]$ ได้อย่างไร", "answer": "$\\frac{5}{2016}$"}
{"id": "top-th-108", "question": "พิจารณาปมทั้งหมดที่สามารถแทนด้วยไดอะแกรมเชิงระนาบที่มีจุดตัดเท่ากับ 7 จุด (หากมีปมสองอันที่แตกต่างกันโดยการสะท้อน เราถือว่ามีประเภทปมเดียวกัน) สัดส่วนของปมเหล่านี้ที่เป็นปมไฮเพอร์โบลิกคือเท่าไหร่", "answer": "$\\frac{11}{18}$"}
{"id": "top-th-109", "question": "มีนักวิจัยด้านการเรียนรู้ของเครื่อง 42 คนที่การประชุมที่ต้องการนั่งที่โต๊ะซึ่งมีเก้าอี้สามตัว นักวิจัยทุกคนเขียนเปเปอร์กับนักวิจัยคนอื่นๆ อีก 24 คน และสำหรับการจัดที่นั่งที่โต๊ะที่แตกต่างกัน 2027 แบบ (เช่น การมอบหมาย 3 นักวิจัยไปนั่งที่โต๊ะ) จะไม่มีนักวิจัยคนใดที่เขียนเปเปอร์กับคนอื่นๆ ที่อยู่ที่โต๊ะเดียวกัน สำหรับการจัดที่นั่งที่โต๊ะกี่แบบที่นักวิจัยทั้งสามคนเขียนเปเปอร์กับกันและกันทั้งหมด", "answer": "955"}
{"id": "top-th-110", "question": "ขนาดที่ใหญ่ที่สุดของเซต $|S|$ ของเซต $S \\in \\mathbb C \\setminus \\mathbb R $ ที่สมาชิกทุกตัวเป็นค่าคงตัวเฉพาะของเมทริกซ์เดียวกัน $A \\in \\mathbb C^{n \\times n}$ ที่ให้ $A^3=A^*$ ซึ่ง $A^*$ เป็นเมทริกซ์พหุสหสัมพันธ์\nจะเป็นเท่าไหร่", "answer": "6"}
{"id": "top-th-111", "question": "ตัวแยกคำมีคำศัพท์ $V$ ซึ่งมีขนาด $|V|=:n=99$ สำหรับลำดับอินพุตแต่ละลำดับ $w=(w_1,\\dots,w_{99})$ กำหนดน้ำหนักของมันเป็นส่วนกลับของจำนวนที่เพิ่มขึ้นหนึ่งครั้งของโทเค็นที่ไม่ซ้ำกันที่ไม่ปรากฏในนั้น: $a(w)=(n+1-\\left |\\cup_{i=1}^n \\{w_i\\}\\right|)^{-1}$ คำนวณ $\\sum_{w\\in V^{99}}a(w)$ เขียนคำตอบของคุณเป็นเลขยกกำลังของ $10$", "answer": "$10^{980}$"}
{"id": "top-th-112", "question": "ให้ $k \\geq 3$ เป็นจำนวนเฉพาะ เราเรียกว่า $K_k$ ว่าคือกราฟเชื่อมโยงสมบูรณ์บนจุดยอด $k$ จุด\nให้ $\\Delta_k$ เป็น complex simplicial นามธรรมที่นิยามดังนี้:\n- เซ็ตฐานของ $\\Delta_k$ คือ $E(K_k)$\n- ชุดย่อยที่ไม่ว่างของ $E(K_k)$ ชุดหนึ่ง $A$ เป็นอิสระ (เรียกอีกอย่างว่า \"หน้า\") ก็ต่อเมื่อกราฟ $(V(K_k),A)$ มีอันดับสูงสุดไม่เกิน $2$เราเรียก $\\hat{\\chi}(\\Delta_k)$ ว่าคือคุณลักษณะของออยเลอร์ลดรูปของ $\\Delta_k$\nจงคำนวณ $\\hat{\\chi}(\\Delta_k) \\mod k$", "answer": "$\\frac{k-1}{2}-1$"}
{"id": "top-th-113", "question": "บนระนาบมีการวาดรูปสี่เหลี่ยมจัตุรัส และมีการทำเครื่องหมายจุดหนึ่งจุดบนแต่ละด้านของสี่เหลี่ยมนั้น จากนั้นสี่เหลี่ยมดังกล่าวถูกลบออกไป และเหลือจุดที่ทำเครื่องหมายไว้สี่จุดไว้ในตำแหน่งเดิม เราจะสามารถหาจุดยอดของสี่เหลี่ยมจัตุรัสได้อย่างไร (เช่น คืนรูปสี่เหลี่ยมจัตุรัสกลับมา) ให้พิกัดของจุดที่ทำเครื่องหมายไว้เป็น (0.3511,0.2027),(0.6753,0.8303),(-0.2845,0.9905),(-0.128,0.2218) ให้กำหนดพิกัดของจุดยอดของสี่เหลี่ยมจัตุรัส ในคำตอบของคุณ ให้เขียนพิกัดของจุดยอดของสี่เหลี่ยมจัตุรัส 4 คู่ โดยมีความแม่นยำถึง 2 ตำแหน่งหลังจุดทศนิยม โดยเรียงตามลำดับค่าพิกัด x ที่เพิ่มขึ้น", "answer": "(-0.5,0.87),(0,0),(0.37,1.37),(0.87,0.5)"}
{"id": "top-th-114", "question": "กำหนดให้เซ็ตคอมแพกต์ $C$ บนระนาบเป็นไปตามเงื่อนไขต่อไปนี้: สำหรับทุกทิศทาง จะมีเส้นตรง $l$ ในทิศทางนั้นซึ่งทำให้มิติของ $l \\cap C$ มีค่าอย่างน้อย $\\frac{1}{2}$. มิติที่น้อยที่สุดที่เป็นไปได้ของ $C$ คือเท่าไหร่", "answer": "$\\frac{5}{4}$"}
{"id": "top-th-115", "question": "สมมติให้ $B_n$ เป็นกลุ่มถักเปียบน $n$ เส้น สำหรับ $1 \\leqslant n \\in \\mathbb{Z}$, ให้ $tr_n$ เป็นค่า รอยเท้าโอคเนานู ที่เกี่ยวข้อง, $H_n$ เป็นพหุพารามิเตอร์วังกี้-เฮ็คแอลจีบรา ที่ครอบคลุมด้วย $\\left\\{ T_w | w\\in S_n \\right\\}$, โดยที่ $S_n$ เป็นกลุ่มสมมาตรบน $n$ ธาตุ สุดท้ายให้ $f_n : B_n \\rightarrow H_n$ กำหนดโดย $f_n (\\sigma_i) = T_i$ จงคำนวณ $tr_2 \\circ f_2 (\\sigma_1 ^{-3})$.", "answer": "$2q^{-1}+q^{-2}(z^2-1)$"}
{"id": "top-th-116", "question": "จงหาค่าที่แน่นอน ของมุม $\\alpha$ (ในหน่วยเรเดียน) ในรูป ของ $\\arctan()$ สำหรับ ความเสถียร ของแบบแผนเชิงตัวเลข BDF4 $A(\\alpha)$.", "answer": "$-\\arctan(-\\sqrt{24}\\frac{699}{1024})$"}
{"id": "top-th-117", "question": "กำหนดให้ $f(x)=x^3+ax^2+bx+c$ โดยที่ $a, b \\in \\mathbb{R}$. สมมติว่าไม่มี $k\\in\\mathbb{Z}$ ที่ทำให้ $$f(k-1)f(k+1)<0.$$ และกำหนดให้ $f'(-1/4)=-1/4$ และ $f'(1/4)<0$. จงหาค่าที่แน่นอนของ $f(3)$. โปรดระบุค่าที่แน่นอน หากเป็นเศษส่วน และอย่าประมาณค่า", "answer": "$\\frac{87}{4}$"}
{"id": "top-th-118", "question": "พิจารณาพื้นผิว $S$ ของลูกบาศก์ซึ่งมีความยาวด้าน $s$ ให้ $P$ เป็นหนึ่งในจุดยอดของลูกบาศก์ และให้ $D\\subset S$ เป็นกลุ่มของจุดบน $S$ ที่อยู่ห่างจาก $P$ ไม่เกิน $\\sqrt{2} \\cdot s$ โดยที่ระยะห่างถูกวัดตามพื้นผิว แบ่งพื้นที่ของ $D$ ด้วยพื้นที่ของ $S$ โดยทิ้งคำตอบในรูปแบบที่เป็นค่าที่แน่นอน", "answer": "$\\frac{\\pi + 3 \\sqrt{3} - 3}{6}$"}
{"id": "top-th-119", "question": "ให้ S เป็นพื้นผิว K3 และ C เป็นเส้นโค้งเชิงซ้อนของ genus 2 ยิ่งไปกว่านั้น ให้ $\\rho$ เป็นการผกผันแบบไม่สมมาตรของ S และ $\\psi$ เป็นการผกผันของ C $\\rho$ และ $\\psi$ ร่วมกันกำหนดการผกผัน $\\rho\\times\\psi$ ของผลคูณแบบการ์เตเชียน $S\\times C$ ผลหารของผลคูณ $S\\times C$ ด้วยการผกผันนี้เป็นโอร์บิฟอลด์เชิงซ้อน ให้ M เป็นพหูพจน์ที่ได้จากการระเบิดจุดเอกฐาน ค่ามากที่สุดของ จำนวนฮอดจ์ $h^{1,1}$ ที่สามารถได้จากการสร้างนี้มีค่าเท่าไร", "answer": "81"}
{"id": "top-th-120", "question": "พิจารณาระบบสมการเชิงอนุพันธ์: $$d'(t)=2d^2(t)+(-3u(t)+5u^2(t))d(t)-u(t)(1-u(t))u^2(t), \\ u'(t)=(u(t)-1)u^2(t).$$ เรามาจำกัดความสนใจไปที่ระนาบเฟสของระบบบนครึ่งบนของระนาบ, $u \\geq 0$. จงหาเส้นแยกของระบบนี้", "answer": "$d=u-u^2$"}
{"id": "top-th-121", "question": "สำหรับจำนวนเต็มบวก \\( n \\) กำหนด \\( f(n) \\) เป็นจำนวนเต็มบวกที่น้อยที่สุดที่มีคุณสมบัติดังนี้: สำหรับจำนวนเต็มบวก \\( x_1, x_2, \\dots, x_n \\) ใด ๆ ฟังก์ชัน \\( \\nu_2\\left( \\sum_{i \\in I} x_i \\right) \\) ซึ่ง \\( I \\) เป็นช่วงของทุกกลุ่มย่อยที่ไม่ว่างของ \\( \\{1, 2, \\dots, n\\} \\) จะมีค่าสูงสุดที่แตกต่างกันไม่เกิน \\( f(n) \\) ค่าจำนวนเต็ม จงหา \\[\\lim_{n \\to \\infty} \\frac{f(n)}{n \\log_2 n}.\\]", "answer": "$\\frac{1}{2}$"}
{"id": "top-th-122", "question": "มีกี่ป่าสูงมิติต่อยอด $(F,R)$ ของการแบ่งสามเหลี่ยมมาตรฐานของแถบเมอบิอุสที่ไม่ทำให้ป่า $F$ ยุบง่ายทางรูปนัยบนราก $R$", "answer": "2"}
{"id": "top-th-123", "question": "กำหนดค่า N ที่เล็กที่สุด ซึ่งทำให้ตัวเลขใด ๆ ที่ $\\geq N$ สามารถเขียนได้เป็นผลรวมของตัวเลขในรูปแบบ $2n^2+3n+1$ โดยแต่ละจำนวนไม่มีการซ้ำกัน", "answer": "494"}
{"id": "top-th-124", "question": "คุณได้รับมอบหมายให้ออกแบบปีกเครื่องบินที่มีประสิทธิภาพด้านอากาศพลศาสตร์และการใช้น้ำมันเชื้อเพลิงที่ดีที่สุด พื้นผิวของปีกถูกโมเดลโดยพื้นผิวเรียบที่มีขอบเขต $ S $ ใน $ \\mathbb{R}^3 $ ที่กำหนดโดยสมการพาราเมตริก $ x(u, v) = (u \\cos v, u \\sin v, \\ln(u+1)) $ สำหรับ $ u $ ในช่วง $ [1, 3] $ และ $ v $ ในช่วง $ [0, 2\\pi) $ เป้าหมายของคุณคือการวิเคราะห์คุณสมบัติความโค้งของพื้นผิวปีกที่จุดเฉพาะ $ (u, v) = (2, \\frac{\\pi}{4}) $ เพื่อปรับปรุงการแสดงที่อาจเพิ่มประสิทธิภาพด้านอากาศพลศาสตร์ของมัน\nต่อไป ให้คำนวณความโค้งเฉลี่ย $H$ ของพื้นผิวปีกที่ $(2, \\frac{\\pi}{4})$ แล้วปัดผลลัพธ์สุดท้ายเป็นทศนิยมสามตำแหน่ง", "answer": "-0.127"}
